文具台—有咩好用既筆？

想搵d 幼身可以拆得甩既油性筆

Uni Jetstream for sure

uni signo needle 好寫過dx

pilot juice up

pilot juice UP又貴又垃圾
UNI 0.38屌打佢

Agger
兩年前見舊登有人推
一用返唔到轉頭
不過一定要用黑色
藍色買咁多支斷咁多次墨 垃圾到笑

d 大鋪對十算梗係貴
btw 點解垃圾? 試寫過好似唔錯, 仲諗住買黎用

zebra airfit gel/hyper gel, 好似用同一種墨水

rsvp

其實黑色都會斷墨…已放棄

筆芯外露咁跌既話有機會
睇你小唔小心啦
我好少跌筆
但藍色係垃圾到唔跌都斷 用到燥

搵一搵原來有枝三色Jetstream仲健在 但單枝真係不了

pentel sliccies又係 單枝同i+芯寫落個手感好似唔同

Jet stream 原裝筆芯好順，但替芯好容易就比塗改液搞到斷墨

新版Hi tech C、sarasa都唔錯

lamy

唔好寫， 我用最靚紙既記憶女神筆記簿， 完全係唔掂，相反佢平價juice 就合格， 細舖6蚊枝粗用唔錯

Jet stream世界第一

不如講下你地枝筆寫落咩紙度

我首推Maruman 記憶女神筆記簿
次選係Maruman septcouleur筆記簿
再差d係kokuyo Soft Ring 系列
粗用可以用kokuyo campus 日本進口紙， 大陸上海做果款

絕對不推薦：
Gambol, Hotrock, 大陸晨光得力， 土炮辦公室常用博士牌

原因
記憶女神紙質打磨最好， 唔係加左塗布層果種滑， 但價錢貴， 市面上要40+一本
septcouleur 同Soft Ring , 紙質極滑，係加左塗布層落去， 點解Soft ring排第三， 就係因為價錢， A5 50頁要24－26蚊， 但日本城賣septcouleur 特緊價賣19.9炸 [天地圖書要賣37蚊] ， 仲要有80頁， 所以性價比真係高到爆表
粗用就用campus 果款， 淘寶計埋運費6蚊本左右， 香港賣大概13蚊

其他垃圾一係太薄透底， 太白都唔知落左幾多螢光劑，一係就用幼筆好似就快磨穿張紙咁

今日特價買左枝0.7， 一陣試下寫落不同紙度再比個評價你

佢金屬筆頭低重心，芯又好寫係唔錯既，但唔跌得。我個支跌完佢筆頭應該變左型，按到筆芯出黎收唔番支芯

其實uni d筆好寫咩好似好易斷墨咁，以前用signo跌幾下就玩撚完

唔會 你好好保護佢 用完cup 返好蓋 好好寫
利申：考試帶四枝 我係101 1.0既fans

Pilot juice up 03 用完返唔到轉頭

Maruman正啊 之前買26孔file送過幾張 寫落唔錯 不過唔知係咪記憶女神隻紙
不過後來成日都搵唔到呢個牌子嘅紙 依家返學都係用無印算數

Pentel energel 超好用

原來係藍色通病？
利甲小學開始買，買咗幾枝斷墨斷到幾好寫都嬲然後就冇買

有少少唔同， 活頁果款似septcouleur 再滑身少少， 記憶女神係紙質應該再高
其實我都唔知點解日本城會入隻咁高檔既筆記簿。無印我覺得

無印我覺得同垃圾同級， 大陸仔話佢有螢光劑， 而家唔知用塗改液仲會唔會過底

考親要喪寫字嘅試都用jet stream ，好順
不過平時寫字耐咗無變黃

jetstream真心正 但係我用咗咁耐都未試過斷墨 用開黑色 考dse嗰陣LS係用1.0 綜合作文嗰啲就0.7 再其他就0.5 真係好順 用過返唔到轉頭

Pentel Energel
中四五用到依家大學都仲用緊

活頁紙有咩好推介
campus好貴

咪得maruman 同campus 囉， 其他都是垃圾， 淘落黎平過舖頭買

但一定要0.7 0.5好易斷 寫出嚟又柒

looseleaf有進步 以前連自己出嗰支黑色都會瘋狂過底 而家連鋼筆都頂到

btwcampus有平版活頁 紙質差好撚多

要日本制呀， 日本進口大陸制果隻差d
千祈唔好買gambol 雖然都係比kokuyo收購左， 但紙質同廁紙冇分別

記憶女神筆記簿

活頁紙

最扺maruman筆記本 ， 千祈唔好去商務同天地, 佢地分別開價35－47蚊， 去搶咁， 記得係去日本城買， 20蚊有找now

有冇啲重身既筆原子筆推薦
四色/四色加鉛心個類

想問記憶女神邊到有得買？
Septcouleur有無出活頁紙

campus淘仲貴過商x喎
人仔廿幾蚊先得50張
商x $4x有100張
定係得a4方格先咁貴

septcouleur咪即係maruman公司出品

記億女神系列誠品最齊款， 一般a5 b5款就三中商都有
a5價錢誠品51
商務三聯做緊八折38個幾

土豪有米， 又或者唔鐘意全黑既人士我建議可以再升級買Midori MD純白封面 Notebook , 棉紙個感覺好特別 好唔好寫就睇自已感覺

但我覺得md個價位double咗但又無我想像中咁正
反而life真係好好手感
同埋有時買traveler's notebook就當用緊md紙算格仔嗰本已經好好寫

其實係咁易斷呀? 我幾年前已經開始用 我轉筆成日跌筆 都淨係斷過一次 定係我好彩?

juice up一試愛上

用塗改液好易出事

jetstream 由dse用到大學grad

考試用佢真係寫得快加順

利申文科

Uni-Ball Jetstream 101

Pilot Acroball ballpoint pen 0.7 我覺得寫得幾順，同埋唔算貴

sarasa普通版聽講係大陸廠出，好似冇以前咁好寫，想揀多啲顏色就pilot juice好啲 起碼係日製

不過Sarasa嘅復古色寫出黎嘅色幾靚，同埋係日製
可惜冇筆芯配

利申：做文具鋪

Muji - PP油性原子筆

acroball colors fans
紅藍黑都用佢

但復古好似偏乾 成日斷墨咁 利申啡色

用緊淺藍 唔係好覺乾

真係好正，個樣又靚

btw 淘寶買平好多

日本城唔見有maruman筆記本

你邊間呀， 中上環間間都有，唔止橙色， 有紫色， 藍色， 粉紅等等

冇人用重身既筆?

鉛芯筆就有

jetstream好似有出? uni定唔知邊間仲有出whisky酒桶木桿嘅筆添

細個成日砌all in one嘅筆 越大越將啲筆分返開逐支買

uni pure malt

4色返工用 $10抵屌
左邊原子筆可以擦 $22我覺得都差唔多價
支鋼筆上次見特價又幾便 買嚟玩下唔錯

尾二嗰隻無得輸 正過campus 黑色格仔系列 cut虛線個位超順 仲好似平啲

幾年前用過jetstream之後一直用到而家

木桿既話寫字會唔會好痛

想問買筆邊到買最好

Jetstream
無其他

我唔見左支pure malt
下兩星期去日本買番支

maruman尾二果款個單綫圈唔錯， 如果唔係要無地或格線的話不如買彩色膠面果隻雙線圈，價錢扺d

前面有人提到 mnemosyne(黑面)同septcoleur(彩膠面) 紙質有高低之分?